\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.50\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Alice achète un ordinateur à $899,99\,\textsf{€}$ et une imprimante à $149,99\,\textsf{€}$. Quel est le montant total de son achat ? % A - 1049,98 euros.
		\item Paul a $200\,\textsf{€}$ et il veut acheter des jeux de société à $35\,\textsf{€}$ chacun. Combien de jeux peut-il acheter ? % B - 5 jeux.
		\item Un magasin vend $12$ boîtes de biscuits à $3,75\,\textsf{€}$ chacune. Quel est le total des ventes si toutes les boîtes sont vendues ? % C - 45 euros.
		\item Dans une école, deux tiers des $90$ élèves participent à une sortie scolaire. Combien d'élèves ne participent pas ? % D - 30 élèves.
		\item Un fermier a $15$ poules et chaque poule pond $6$ œufs par semaine. Combien d'œufs le fermier obtient-il en deux semaine ? % E - 180 œufs.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{5}
		\item Un bus fait un trajet de $240$ kilomètres en $4$ heures. Quelle est la vitesse moyenne du bus en km/h ? % F - 60 km/h.
		\item Emma partage un gâteau de $1,2\,\textrm{kg}$ en $8$ parts égales et donne $3$ parts à ses amis. Quelle quantité en gramme de gâteau lui reste-t-il ? ? % G - 750 grammes.
		\item Un tonneau contient $500$ litres de liquide. Combien de conteneurs sont nécessaires pour contenir $30$ hectolitres de liquide ? % H - 6 conteneurs.
		\item Un smartphone coûte $650\,\textsf{€}$. Si Louis économise $50\,\textsf{€}$ par mois, en combien de mois pourra-t-il acheter le smartphone ? % I - 13 mois.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip


\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Unite=0.475]{tortue.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Couleurs={gray!25,black,white,mygreen!30,mygreen!80,brown!75,brown,brown!25,darkblue!75},Correction,Unite=0.475]{tortue.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{darkblue!75} \textcolor{white}{Bleu foncé} & %I
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{mygreen!80}Vert foncé & %E
			\cellcolor{mygreen!30}Vert clair & %D
			\cellcolor{brown!75}Marron clair & %F
			\cellcolor{brown}Marron foncé & %G
			\cellcolor{brown!25}Beige & %H
			\cellcolor{white}Blanc & %C
			\cellcolor{gray!25}Gris clair \\ %A
			\hline
			$13$ & %I 
			 $5$  & %B
			  $180$  & %E
			   $30$  & %D
			    $60$  & %F
			    $750$  & %G
			    $6$  & %H
			    $45$  & %C
			     $1049,98$  \\ %A
			% C & A & D & E & G & B \\
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}
